[{"question_name": "C\u00e2u 6", "question": "\u00a0: \u0110\u1ea3ng Qu\u1ed1c \u0111\u1ea1i l\u00e0 \u0111\u1ea3ng c\u1ee7a giai c\u1ea5p n\u00e0o \u01a1\u0309 \u00c2\u0301n \u0110\u00f4\u0323?", "answers": "A. T\u01b0 s\u1ea3n.\t\tB. Ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n.\t\tC. V\u00f4 s\u1ea3n.\t\tD. \u0110i\u0323a chu\u0309.", "correct_answer": "A . T\u01b0 s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ": Y\u00eau c\u00e2\u0300u chi\u0301nh tri\u0323 cu\u0309a giai c\u00e2\u0301p t\u01b0 sa\u0309n \u00c2\u0301n \u0110\u00f4\u0323 \u0111\u00f4\u0301i v\u01a1\u0301i th\u01b0\u0323c d\u00e2n Anh la\u0300 gi\u0300? ", "answers": "A. Giu\u0301p \u0111\u01a1\u0303 t\u01b0 sa\u0309n \u00c2\u0301n pha\u0301t tri\u00ea\u0309n ky\u0303 ngh\u00ea\u0323.\tB. Th\u01b0\u0323c hi\u00ea\u0323n m\u00f4\u0323t s\u00f4\u0301 ca\u0309i ca\u0301ch ha\u0300nh chi\u0301nh - xa\u0303 h\u00f4\u0323i.C. Th\u01b0\u0323c hi\u00ea\u0323n m\u00f4\u0323t s\u00f4\u0301 ca\u0309i ca\u0301ch v\u0103n ho\u0301a - gia\u0301o du\u0323c.D. N\u01a1\u0301i r\u00f4\u0323ng \u0111i\u00ea\u0300u ki\u00ea\u0323n cho ho\u0323 tham gia ca\u0301c h\u00f4\u0323i \u0111\u00f4\u0300ng t\u01b0\u0323 tri\u0323.", "correct_answer": "D . N\u01a1\u0301i r\u00f4\u0323ng \u0111i\u00ea\u0300u ki\u00ea\u0323n cho ho\u0323 tham gia ca\u0301c h\u00f4\u0323i \u0111\u00f4\u0300ng t\u01b0\u0323 tri\u0323."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": "\u00a0: Ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng Qu\u1ed1c \u0111\u1ea1i trong 20 n\u0103m \u0111\u00e2\u0300u (1885 \u2013 1905) l\u00e0\nA. \u0110\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi \u0111\u1ea5u tranh v\u0169 trang ch\u1ed1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u1ef1c d\u00e2n Anh.", "answers": "B. \u0110\u00f2i th\u1ef1c d\u00e2n Anh ph\u1ea3i th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u1ea3i c\u00e1ch, ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea5u tranh b\u1eb1ng b\u1ea1o l\u1ef1c.\nC. Chuy\u1ec3n d\u1ea7n t\u1eeb \u0111\u1ea5u tranh \u00f4n ho\u0300a sang \u0111\u1ea5u tranh v\u0169 trang v\u00ec m\u1ed9t n\u01b0\u1edbc \u1ea4n \u0110\u1ed9 t\u1ef1 tr\u1ecb.\nD. \u0110\u1ea5u tranh v\u0169 trang l\u00e2\u0323t \u0111\u00f4\u0309 a\u0301ch th\u00f4\u0301ng tri\u0323 cu\u0309a th\u1ef1c d\u00e2n Anh, x\u00e2y d\u01b0\u0323ng m\u00f4\u0323t qu\u00f4\u0301c gia \u0111\u00f4\u0323c l\u00e2\u0323p.", "correct_answer": "B . \u0110\u00f2i th\u1ef1c d\u00e2n Anh ph\u1ea3i th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u1ea3i c\u00e1ch, ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea5u tranh b\u1eb1ng b\u1ea1o l\u1ef1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ": Ph\u00e1i \u201cc\u1ef1c \u0111oan\u201d \u1edf \u1ea4n \u0110\u1ed9 \u0111\u1ea5u tranh theo \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i n\u00e0o?", "answers": "A. Tho\u0309a hi\u00ea\u0323p, \u00f4n ho\u0300a .     \tB. V\u0169 trang, b\u1ea1o \u0111\u1ed9ng.    C. C\u1ea3i c\u00e1ch xa\u0303 h\u00f4\u0323i.\t    D. C\u1ea3i ca\u0301ch ha\u0300nh chi\u0301nh.", "correct_answer": "B . V\u0169 trang, b\u1ea1o \u0111\u1ed9ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ": Kh\u1ea9u hi\u1ec7u \u201c\u1ea4n \u0110\u1ed9 c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi \u1ea4n \u0110\u1ed9\u201d xu\u1ea5t hi\u1ec7n trong cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh n\u00e0o?", "answers": "A. Phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh \u0111\u00f2i th\u1ea3 Ti-l\u1eafc.\t\t\t\tB. Kh\u1edfi ngh\u0129a Xi-pay.C. Phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng \u0111\u1ea1o lu\u1eadt chia c\u1eaft Ben \u2013 gan.\t\tD. Phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh \u00f4n h\u00f2a.", "correct_answer": "C . Phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng \u0111\u1ea1o lu\u1eadt chia c\u1eaft Ben \u2013 gan."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ": \u0110i\u1ec1u n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng thu\u1ed9c m\u1ee5c \u0111\u00edch x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c?", "answers": "A. Khai th\u00e1c ngu\u1ed3n t\u00e0i nguy\u00ean thi\u00ean nhi\u00ean.\tB. Khai ho\u0301a v\u0103n minh \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc n\u00e0y.C. B\u00f3c l\u1ed9t ngu\u1ed3n nh\u00e2n c\u00f4ng r\u1ebb m\u1ea1t.D. Bi\u1ebfn c\u00e1c n\u01b0\u1edbc n\u00e0y th\u00e0nh th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng ti\u00eau th\u1ee5 h\u00e0ng ho\u0301a cho ch\u00ednh qu\u1ed1c.", "correct_answer": "B . Khai ho\u0301a v\u0103n minh \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc n\u00e0y."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ": Anh \u0111a\u0303 thi\u00ea\u0301t l\u00e2\u0323p chi\u0301nh quy\u00ea\u0300n cai tri\u0323 \u01a1\u0309 \u00c2\u0301n \u0110\u00f4\u0323 nh\u01b0 th\u00ea\u0301 na\u0300o?", "answers": "A. Chi\u0301nh quy\u00ea\u0300n Anh n\u0103\u0301m quy\u00ea\u0300n cai tri\u0323 tr\u01b0\u0323c ti\u00ea\u0301p.B. Anh th\u01b0\u0323c hi\u00ea\u0323n hi\u0300nh th\u01b0\u0301c cai tri\u0323 gia\u0301n ti\u00ea\u0301p.C. Ng\u01b0\u01a1\u0300i \u00c2\u0301n \u0110\u00f4\u0323 \u0111\u01b0\u01a1\u0323c trao quy\u00ea\u0300n t\u01b0\u0323 tri\u0323.D. K\u00ea\u0301t h\u01a1\u0323p s\u01b0\u0323 n\u0103\u0301m quy\u00ea\u0300n cai tri\u0323 cu\u0309a t\u01b0 sa\u0309n Anh va\u0300 t\u01b0 sa\u0309n \u00c2\u0301n. C\u00e2u  13: Mu\u0323c \u0111i\u0301ch chi\u0301nh cu\u0309a Anh khi th\u01b0\u0323c hi\u00ea\u0323n chi\u0301nh sa\u0301ch chia \u0111\u00ea\u0309 tri\u0323 \u01a1\u0309 \u00c2\u0301n \u0110\u00f4\u0323 la\u0300 gi\u0300?A. Mua chu\u00f4\u0323c giai c\u00e2\u0301p phong ki\u00ea\u0301n ba\u0309n x\u01b0\u0301 la\u0300m tay sai cho th\u01b0\u0323c d\u00e2n.B. Kh\u01a1i s\u00e2u s\u01b0\u0323 ca\u0301ch bi\u00ea\u0323t v\u00ea\u0300 chu\u0309ng t\u00f4\u0323c, \u0111\u0103\u0309ng c\u00e2\u0301p khi\u00ea\u0301n xa\u0303 h\u00f4\u0323i \u00c2\u0301n \u0110\u00f4\u0323 lu\u00f4n b\u00e2\u0301t \u00f4\u0309n.C. Kh\u01a1i s\u00e2u s\u01b0\u0323 ca\u0301ch bi\u00ea\u0323t gi\u01b0\u0303a \u00c2\u0301n \u0110\u00f4\u0323 gia\u0301o va\u0300 H\u00f4\u0300i gia\u0301o khi\u00ea\u0301n m\u00e2u thu\u00e2\u0303n t\u00f4n gia\u0301o ca\u0300ng gay g\u0103\u0301t.D. Ta\u0323o ch\u00f4\u0303 d\u01b0\u0323a v\u01b0\u0303ng ch\u0103\u0301c cho chi\u0301nh quy\u00ea\u0300n th\u01b0\u0323c d\u00e2n Anh \u01a1\u0309 \u00c2\u0301n \u0110\u00f4\u0323.C\u00e2u  14: \u0110\u00f4\u0301i v\u01a1\u0301i th\u01b0\u0323c d\u00e2n Anh, thu\u00f4\u0323c \u0111i\u0323a \u00c2\u0301n \u0110\u00f4\u0323 co\u0301 vai tro\u0300 nh\u01b0 th\u00ea\u0301 na\u0300o?A. Tr\u01a1\u0309 tha\u0300nh n\u01a1i giao l\u01b0u bu\u00f4n ba\u0301n l\u01a1\u0301n nh\u00e2\u0301t.B. Tr\u01a1\u0309 tha\u0300nh n\u01a1i cung c\u00e2\u0301p nguy\u00ean li\u00ea\u0323u.C. Tr\u01a1\u0309 tha\u0300nh thu\u00f4\u0323c \u0111i\u0323a quan tro\u0323ng nh\u00e2\u0301t cu\u0309a th\u01b0\u0323c d\u00e2n Anh.D. Tr\u01a1\u0309 tha\u0300nh c\u0103n c\u01b0\u0301 qu\u00e2n s\u01b0\u0323 quan tro\u0323ng nh\u00e2\u0301t cu\u0309a Anh \u01a1\u0309 Nam A\u0301.C\u00e2u  15: S\u01b0\u0323 ki\u00ea\u0323n na\u0300o \u0111a\u0301nh d\u00e2\u0301u giai \u0111oa\u0323n giai c\u00e2\u0301p t\u01b0 sa\u0309n \u00c2\u0301n \u0110\u00f4\u0323 b\u01b0\u01a1\u0301c l\u00ean vu\u0303 \u0111a\u0300i chi\u0301nh tri\u0323?A. \u0110a\u0309ng Qu\u00f4\u0301c d\u00e2n \u0111a\u0323i h\u00f4\u0323i \u0111\u01b0\u01a1\u0323c tha\u0300nh l\u00e2\u0323p (1885).B. Khi pha\u0301i c\u00e2\u0301p ti\u00ea\u0301n (th\u01b0\u01a1\u0300ng \u0111\u01b0\u01a1\u0323c go\u0323i la\u0300 pha\u0301i \u201cc\u01b0\u0323c \u0111oan\u201d) \u0111\u01b0\u01a1\u0323c hi\u0300nh tha\u0300nh.C. Khi cao tra\u0300o ca\u0301ch ma\u0323ng 1905 \u2013 1908 bu\u0300ng n\u00f4\u0309.D.  Khi Anh th\u01b0\u0323c hi\u00ea\u0323n chi\u0301nh sa\u0301ch chia \u0111\u00ea\u0309 tri\u0323 \u01a1\u0309 \u00c2\u0301n \u0110\u00f4\u0323.", "correct_answer": "A . \u0110a\u0309ng Qu\u00f4\u0301c d\u00e2n \u0111a\u0323i h\u00f4\u0323i \u0111\u01b0\u01a1\u0323c tha\u0300nh l\u00e2\u0323p (1885)."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ": S\u01b0\u0323 tha\u0300nh l\u00e2\u0323p \u0110\u1ea3ng Qu\u1ed1c \u0111\u1ea1i co\u0301 y\u0301 nghi\u0303a", "answers": "A. \u0111\u00e1nh d\u1ea5u s\u1ef1 th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n \u1ea4n \u0110\u1ed9 trong phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.B. \u0111\u00e1nh d\u1ea5u m\u1ed9t giai \u0111o\u1ea1n m\u1edbi \u2013 giai \u0111o\u1ea1n giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n \u1ea4n \u0110\u1ed9 b\u01b0\u1edbc l\u00ean v\u0169 \u0111\u00e0i ch\u00ednh tr\u1ecb.C. \u0111\u00e1nh d\u1ea5u b\u01b0\u1edbc ngo\u1eb7t phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Anh \u0111\u00f2i \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c.D. \u0111\u00e1nh d\u1ea5u b\u01b0\u1edbc ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u01b0\u1ee3t b\u1eadc trong phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c .", "correct_answer": "B . \u0111\u00e1nh d\u1ea5u m\u1ed9t giai \u0111o\u1ea1n m\u1edbi \u2013 giai \u0111o\u1ea1n giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n \u1ea4n \u0110\u1ed9 b\u01b0\u1edbc l\u00ean v\u0169 \u0111\u00e0i ch\u00ednh tr\u1ecb."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ": Tr\u01b0\u01a1\u0301c nh\u01b0\u0303ng \u0111o\u0300i ho\u0309i cu\u0309a giai c\u00e2\u0301p t\u01b0 sa\u0309n \u00c2\u0301n \u0110\u00f4\u0323, tha\u0301i \u0111\u00f4\u0323 cu\u0309a th\u01b0\u0323c d\u00e2n Anh nh\u01b0 th\u00ea\u0301 na\u0300o?", "answers": "A. \u0110a\u0301p \u01b0\u0301ng v\u00f4 \u0111i\u00ea\u0300u ki\u00ea\u0323n.\tB. \u0110a\u0301p \u01b0\u0301ng co\u0301 \u0111i\u00ea\u0300u ki\u00ea\u0323n.    C. Ti\u0300m ca\u0301ch ha\u0323n ch\u00ea\u0301.     D. Th\u0103\u0309ng tay \u0111a\u0300n a\u0301p.", "correct_answer": "C . Ti\u0300m ca\u0301ch ha\u0323n ch\u00ea\u0301."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ": Phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng \u1edf \u1ea4n \u0110\u1ed9 n\u0103m 1905 \u2013 1907 mang t\u00ednh ch\u1ea5t", "answers": "A. phong tra\u0300o c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n chu\u0309 t\u01b0 s\u1ea3n.\t           B. phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.C. phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh \u0111\u00f2i d\u00e2n sinh, d\u00e2n ch\u1ee7.\t           D. phong tra\u0300o ca\u0301ch ma\u0323ng t\u01b0 sa\u0309n, ch\u00f4\u0301ng \u0111\u00ea\u0301 qu\u00f4\u0301c.", "correct_answer": "D . phong tra\u0300o ca\u0301ch ma\u0323ng t\u01b0 sa\u0309n, ch\u00f4\u0301ng \u0111\u00ea\u0301 qu\u00f4\u0301c."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ": Nguy\u00ean nh\u00e2n tr\u01b0\u0323c ti\u00ea\u0301p khi\u00ea\u0301n cao tra\u0300o ca\u0301ch ma\u0323ng 1905 \u2013 1908 ta\u0323m ng\u01b0\u0300ng la\u0300 gi\u0300?", "answers": "A. Chi\u0301nh sa\u0301ch chia re\u0303 cu\u0309a th\u01b0\u0323c d\u00e2n Anh.\t\tB. S\u01b0\u0323 ph\u00e2n ho\u0301a trong \u0110a\u0309ng Qu\u00f4\u0301c \u0111a\u0323i.C. Th\u01b0\u0323c d\u00e2n Anh b\u0103\u0301t va\u0300 k\u00ea\u0301t a\u0301n Ti-l\u0103\u0301c 6 n\u0103m tu\u0300.         D. Th\u01b0\u0323c d\u00e2n Anh thu h\u00f4\u0300i \u0111a\u0323o lu\u00e2\u0323t chia c\u0103\u0301t Ben-gan.", "correct_answer": "D . Th\u01b0\u0323c d\u00e2n Anh thu h\u00f4\u0300i \u0111a\u0323o lu\u00e2\u0323t chia c\u0103\u0301t Ben-gan."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ": T\u1eeb gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ec9 XIX, giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 t\u1ea7ng l\u1edbp tr\u00ed th\u1ee9c \u1ea4n \u0110\u1ed9 c\u00f3 vai tr\u00f2 nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "answers": "A. Ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh, gi\u1eef vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng trong phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.B. M\u1edbi h\u00ecnh th\u00e0nh, gi\u1eef vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng trong phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.C. Gi\u1eef vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng trong \u0111\u1eddi s\u1ed1ng kinh t\u1ebf \u2013 x\u00e3 h\u1ed9i.D. C\u1ea5u k\u1ebft v\u1edbi th\u1ef1c d\u00e2n Anh \u0111\u1ec3 th\u1ed1ng tr\u1ecb nh\u00e2n d\u00e2n.C\u00e2u  21: Ha\u0303y ph\u00e2n ti\u0301ch nguy\u00ean nh\u00e2n d\u00e2\u0303n \u0111\u00ea\u0301n s\u01b0\u0323 ph\u00e2n ho\u0301a trong n\u00f4\u0323i b\u00f4\u0323 \u0110a\u0309ng Qu\u00f4\u0301c \u0111a\u0323i \u00c2\u0301n \u0110\u00f4\u0323 n\u0103m 1905?A. Th\u01b0\u0323c d\u00e2n Anh ti\u0300m ca\u0301ch ha\u0323n ch\u00ea\u0301 hoa\u0323t \u0111\u00f4\u0323ng cu\u0309a \u0110a\u0309ng Qu\u00f4\u0301c \u0111a\u0323i.B. Th\u01b0\u0323c d\u00e2n Anh ti\u0300m ca\u0301ch ki\u0300m ha\u0303m giai c\u00e2\u0301p t\u01b0 sa\u0309n \u00c2\u0301n \u0110\u00f4\u0323 t\u01b0\u0323 do pha\u0301t tri\u00ea\u0309n kinh t\u00ea\u0301.C. Th\u01b0\u0323c d\u00e2n Anh ti\u0300m ca\u0301ch ki\u0300m ha\u0303m giai c\u00e2\u0301p t\u01b0 sa\u0309n \u00c2\u0301n \u0110\u00f4\u0323 tham gia chi\u0301nh quy\u00ea\u0300n \u01a1\u0309 thu\u00f4\u0323c \u0111i\u0323a.D. Th\u01b0\u0323c d\u00e2n Anh th\u01b0\u0323c hi\u00ea\u0323n chi\u0301nh sa\u0301ch hai m\u0103\u0323t va\u0300 tha\u0301i \u0111\u00f4\u0323 tho\u0309a hi\u00ea\u0323p cu\u0309a ca\u0301c la\u0303nh \u0111a\u0323o \u0110a\u0309ng Qu\u00f4\u0301c \u0110a\u0323i.", "correct_answer": "D . Th\u01b0\u0323c d\u00e2n Anh th\u01b0\u0323c hi\u00ea\u0323n chi\u0301nh sa\u0301ch hai m\u0103\u0323t va\u0300 tha\u0301i \u0111\u00f4\u0323 tho\u0309a hi\u00ea\u0323p cu\u0309a ca\u0301c la\u0303nh \u0111a\u0323o \u0110a\u0309ng Qu\u00f4\u0301c \u0110a\u0323i."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ": \u0110i\u00ea\u0309m kha\u0301c bi\u00ea\u0323t trong mu\u0323c ti\u00eau \u0111\u00e2\u0301u tranh cu\u0309a pha\u0301i d\u00e2n chu\u0309 c\u00e2\u0301p ti\u00ea\u0301n v\u01a1\u0301i pha\u0301i \u201c\u00f4n ho\u0300a\u201d trong \u0110a\u0309ng Qu\u00f4\u0301c \u0111a\u0323i la\u0300", "answers": "A. \u0111\u00e2\u0301u tranh vi\u0300 quy\u00ea\u0300n l\u01a1\u0323i kinh t\u00ea\u0301 cu\u0309a giai c\u00e2\u0301p t\u01b0 sa\u0309n. B. \u0111\u00e2\u0301u tranh vi\u0300 quy\u00ea\u0300n l\u01a1\u0323i chi\u0301nh tri\u0323 cu\u0309a giai c\u00e2\u0301p t\u01b0 sa\u0309n.C. \u0111\u00e2\u0301u tranh vi\u0300 \u0111\u00f4\u0323c l\u00e2\u0323p d\u00e2n t\u00f4\u0323c.                                   D. \u0111\u00e2\u0301u tranh vi\u0300 d\u00e2n sinh d\u00e2n chu\u0309.C\u00e2u  23: Nguy\u00ean nh\u00e2n th\u1ea5t b\u1ea1i c\u1ee7a cao tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng 1905 \u2013 1908 \u1edf \u1ea4n \u0110\u1ed9 l\u00e0\u00a0A. \u0110\u1ea3ng Qu\u1ed1c \u0111\u1ea1i thi\u1ebfu quy\u1ebft li\u1ec7t trong c\u00e1c phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh.B. \u0110\u1ea3ng Qu\u1ed1c \u0111\u1ea1i ch\u01b0a \u0111o\u00e0n k\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u00e2n d\u00e2n.C. Do ch\u00ednh s\u00e1ch chia r\u1ebd c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Anh v\u00e0 s\u1ef1 ph\u00e2n h\u00f3a trong n\u1ed9i b\u1ed9 \u0110\u1ea3ng Qu\u1ed1c \u0111\u1ea1i.D. S\u1ef1 ch\u00eanh l\u1ec7ch v\u1ec1 so s\u00e1nh l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng gi\u1eefa th\u1ef1c d\u00e2n Anh v\u00e0 \u0110a\u0309ng Qu\u1ed1c \u0111\u1ea1i.", "correct_answer": "C . Do ch\u00ednh s\u00e1ch chia r\u1ebd c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Anh v\u00e0 s\u1ef1 ph\u00e2n h\u00f3a trong n\u1ed9i b\u1ed9 \u0110\u1ea3ng Qu\u1ed1c \u0111\u1ea1i."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ": \u0110i\u00ea\u0309m kha\u0301c bi\u00ea\u0323t cu\u0309a cao tra\u0300o ca\u0301ch ma\u0323ng 1905 \u2013 1908 v\u01a1\u0301i ca\u0301c phong tra\u0300o \u0111\u00e2\u0301u tranh tr\u01b0\u01a1\u0301c \u0111o\u0301 \u01a1\u0309 \u00c2\u0301n \u0110\u00f4\u0323 la\u0300 ", "answers": "A. do giai c\u00e2\u0301p t\u01b0 sa\u0309n la\u0303nh \u0111a\u0323o \u0111\u00e2\u0301u tranh ch\u00f4\u0301ng \u0111\u00ea\u0301 qu\u00f4\u0301c.B. mang \u0111\u00e2\u0323m y\u0301 th\u01b0\u0301c d\u00e2n t\u00f4\u0323c, \u0111\u00e2\u0301u tranh vi\u0300 m\u00f4\u0323t n\u01b0\u01a1\u0301c \u00c2\u0301n \u0110\u00f4\u0323 \u0111\u00f4\u0323c l\u00e2\u0323p va\u0300 d\u00e2n chu\u0309.C. do giai c\u00e2\u0301p v\u00f4 sa\u0309n la\u0303nh \u0111a\u0323o \u0111\u00e2\u0301u tranh ch\u00f4\u0301ng \u0111\u00ea\u0301 qu\u00f4\u0301c.D. \u0111\u00e2\u0301u tranh \u0111o\u0300i ca\u0301c quy\u00ea\u0300n t\u01b0\u0323 do, d\u00e2n sinh, d\u00e2n chu\u0309 cho nh\u00e2n d\u00e2n \u00c2\u0301n \u0110\u00f4\u0323.", "correct_answer": "B . mang \u0111\u00e2\u0323m y\u0301 th\u01b0\u0301c d\u00e2n t\u00f4\u0323c, \u0111\u00e2\u0301u tranh vi\u0300 m\u00f4\u0323t n\u01b0\u01a1\u0301c \u00c2\u0301n \u0110\u00f4\u0323 \u0111\u00f4\u0323c l\u00e2\u0323p va\u0300 d\u00e2n chu\u0309."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ": Nh\u1eadn x\u00e9t h\u1eadu qu\u1ea3 c\u1ee7a ch\u00ednh s\u00e1ch \u201cChia \u0111\u1ec3 tr\u1ecb\u201d l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. T\u00ecnh tr\u1ea1ng b\u1ea7n c\u00f9ng v\u00e0 ch\u1ebft \u0111\u00f3i c\u1ee7a qu\u1ea7n ch\u00fang nh\u00e2n d\u00e2n \u1ea4n. Phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ea7ng l\u1edbp nh\u00e2n d\u00e2n ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Anh n\u1ed5 ra quy\u1ebft li\u1ec7t.B. Th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p b\u1ecb suy s\u1ee5p, n\u1ec1n v\u0103n minh l\u00e2u \u0111\u1eddi b\u1ecb ph\u00e1 ho\u1ea1i. Phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ea7ng l\u1edbp nh\u00e2n d\u00e2n ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Anh n\u1ed5 ra quy\u1ebft li\u1ec7t.C. Ch\u00e0 \u0111\u1ea1p l\u00ean quy\u1ec1n d\u00e2n t\u1ed9c thi\u00eang li\u00eang c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n \u1ea4n \u0110\u1ed9. Phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ea7ng l\u1edbp nh\u00e2n d\u00e2n ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Anh n\u1ed5 ra quy\u1ebft li\u1ec7t.D. \u0110\u1eddi s\u1ed1ng nh\u00e2n d\u00e2n c\u01a1 c\u1ef1c, n\u1ec1n v\u0103n minh \u1ea4n \u0110\u1ed9 b\u1ecb t\u00e0n ph\u00e1. Phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ea7ng l\u1edbp nh\u00e2n d\u00e2n ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Anh n\u1ed5 ra quy\u1ebft li\u1ec7t", "correct_answer": "D . \u0110\u1eddi s\u1ed1ng nh\u00e2n d\u00e2n c\u01a1 c\u1ef1c, n\u1ec1n v\u0103n minh \u1ea4n \u0110\u1ed9 b\u1ecb t\u00e0n ph\u00e1. Phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ea7ng l\u1edbp nh\u00e2n d\u00e2n ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Anh n\u1ed5 ra quy\u1ebft li\u1ec7t"}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ". \u0110i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau c\u1ee7a phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng \u1edf Trung qu\u1ed1c v\u00e0 phong tr\u00e0o \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c \u1edf \u1ea4n \u0110\u1ed9 trong nh\u1eefng n\u0103m 1919-1929 l\u00e0 do ai l\u00e3nh \u0111\u1ea1o? ", "answers": "A. M\u1eb7t tr\u1eadn d\u00e2n t\u1ed9c th\u1ed1ng nh\u1ea5t.\t\tB. Ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n, tr\u00ed th\u1ee9c.C. \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n.\t\t\t\tD. \u0110\u1ea3ng c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n.", "correct_answer": "C . \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 27", "question": ": K\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh 1905-1908 \u1edf \u1ea4n \u0110\u1ed9 l\u00e0:", "answers": "A.\u1ea4n \u0110\u1ed9 \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c d\u00e2n Anh trao tr\u1ea3 \u0111\u1ed9c l\u1eadp.B. Th\u1ef1c d\u00e2n Anh ph\u1ea3i trao tr\u1ea3 t\u1ef1 do cho Ti l\u1eafc.C. Giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n \u0111\u00e3 thi\u1ebft l\u1eadp n\u1ec1n c\u1ed9ng h\u00f2a.D. Th\u1ef1c d\u00e2n Anh ph\u1ea3i thu h\u1ed3i \u0111\u1ea1o lu\u1ea1t chia c\u1eaft x\u1ee9 Ben gan.", "correct_answer": "D. Th\u1ef1c d\u00e2n Anh ph\u1ea3i thu h\u1ed3i \u0111\u1ea1o lu\u1ea1t chia c\u1eaft x\u1ee9 Ben gan."}, {"question_name": "C\u00e2u 28", "question": ": M\u1ee5c ti\u00eau \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n \u1ea4n \u0110\u1ed9 cu\u1ed1i XIX l\u00e0:", "answers": "A.L\u1eadt \u0111\u1ed5 n\u1ec1n th\u1ed1ng tr\u1ecb c\u1ee7a qu\u00fd t\u1ed9c phong ki\u1ebfn.B. L\u1eadt \u0111\u1ed5 \u00e1ch th\u1ed1ng tr\u1ecb c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Anh , gi\u00e0nh n\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c.C. Mu\u1ed1n ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf TBCN v\u00e0 tham gia ch\u00ednh quy\u1ec1n.D. \u0110\u00f2i th\u1ef1c d\u00e2n Anh cho \u1ea4n \u0110\u1ed9 \u0111\u01b0\u1ee3c h\u01b0\u1edfng quy\u1ec1n t\u1ef1 tr\u1ecb.Cau 29: Th\u1ee7 \u0111o\u1ea1n c\u1ee7a Anh trong vi\u1ec7c g\u00e2y chia r\u1ebd, l\u00e0m m\u1ea5t kh\u1ed1i \u0111o\u00e0n k\u1ebft c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n \u1ea4n \u0110\u1ed9 l\u00e0: A.Kho\u00e9t s\u00e2u th\u00eam m\u00e2u thu\u1eabn v\u1ec1 ch\u1ee7ng t\u1ed9c v\u00e0 t\u00f4n gi\u00e1o \u1edf \u1ea4n \u0110\u1ed9.B. Ti\u00eau di\u1ec7t v\u00e0 \u0111\u00e0n \u00e1p \u0111\u1ea1o Hin\u0111u, cho t\u1ef1 do ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ea1o H\u1ed3i.C. Bu\u1ed9c nh\u00e2n d\u00e2n \u1ea4n \u0110\u1ed9 ph\u1ea3i t\u1eeb b\u1ecf \u0111\u1ea1o Hin \u0111u, theo thi\u00ean ch\u00faa gi\u00e1o.D. Mi\u1ec5n \u0111\u00f3ng thu\u1ebf ch nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi theo \u0111\u1ea1o H\u1ed3i , \u0111\u1ea1o ph\u1eadt, t\u1ecbch thu t\u00e0 s\u1ea3n c\u1ee7a nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi theo \u0111\u1ea1o Hin \u0111u.", "correct_answer": "A.Kho\u00e9t s\u00e2u th\u00eam m\u00e2u thu\u1eabn v\u1ec1 ch\u1ee7ng t\u1ed9c v\u00e0 t\u00f4n gi\u00e1o \u1edf \u1ea4n \u0110\u1ed9."}, {"question_name": "C\u00e2u 30", "question": ": Nguy\u00ean nh\u00e2n l\u00e0m b\u00f9ng n\u1ed5 phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n \u1ea4n \u0110\u1ed9th\u00e1ng 10/1905 l\u00e0 do:", "answers": "A.\u0110\u1ea3ng qu\u1ed1c \u0111\u1ea1i khai tr\u1eeb Ti l\u1eafc kh\u1ecfi \u0110\u1ea3ng.B. Th\u1ef1c d\u00e2n Anh ban h\u00e0nh \u0111\u1ea1o lu\u1eadt chia c\u1eaft x\u1ee9 Ben gan d\u1ef1a tr\u00ean c\u01a1 s\u1edf t\u00f4n gi\u00e1o.C. Th\u1ef1c d\u00e2n Anh \u0111\u00e0n \u00e1p nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi c\u1ea5p ti\u1ebfn trong \u0110\u1ea3ng qu\u1ed1c \u0111\u1ea1i.D. Th\u1ef1c d\u00e2n Anh bu\u1ed9c \u0110\u1ea3ng qu\u1ed1c \u0111\u1ea1i ph\u1ea3i giao n\u1ed9p Ti l\u1eafc.", "correct_answer": "B. Th\u1ef1c d\u00e2n Anh ban h\u00e0nh \u0111\u1ea1o lu\u1eadt chia c\u1eaft x\u1ee9 Ben gan d\u1ef1a tr\u00ean c\u01a1 s\u1edf t\u00f4n gi\u00e1o."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". Cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a n\u00f4ng d\u00e2n n\u00e0o t\u1ed3n t\u1ea1i trong 14 n\u0103m \u1edf Trung Qu\u1ed1c?", "answers": "A. Kh\u1edfi ngh\u0129a Ho\u00e0ng S\u00e0o.\t\tB. Kh\u1edfi ngh\u0129a Th\u00e1i B\u00ecnh Thi\u00ean Qu\u1ed1c.\t\tC. Kh\u1edfi ngh\u0129a L\u00fd T\u1ef1 Th\u00e0nh.\t\tD. Kh\u1edfi ngh\u0129a Tr\u1ea7n Th\u1eafng, Ng\u00f4 Qu\u1ea3ng.", "correct_answer": "B. Kh\u1edfi ngh\u0129a Th\u00e1i B\u00ecnh Thi\u00ean Qu\u1ed1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". K\u1ebft qu\u1ea3 cu\u1ed1i c\u00f9ng c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a n\u00f4ng d\u00e2n Th\u00e1i b\u00ecnh Thi\u00ean qu\u1ed1c l\u00e0", "answers": "A. thi\u1ebft l\u1eadp ch\u00ednh quy\u1ec1n \u1edf Thi\u00ean Kinh.\t\tB. thi h\u00e0nh nhi\u1ec1u ch\u00ednh s\u00e1ch ti\u1ebfn b\u1ed9.C. \u0111\u1ec1 ra ch\u00ednh s\u00e1ch b\u00ecnh qu\u00e2n v\u1ec1 ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t.\t\tD. Cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a th\u1ea5t b\u1ea1i.", "correct_answer": "D. Cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a th\u1ea5t b\u1ea1i."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". Trung Qu\u1ed1c th\u1ef1c s\u1ef1 tr\u1edf th\u00e0nh n\u01b0\u1edbc n\u1eeda thu\u1ed9c \u0111\u1ecba, n\u1eeda phong ki\u1ebfn sau s\u1ef1 ki\u1ec7n", "answers": "A. kh\u1edfi ngh\u0129a n\u00f4ng d\u00e2n Th\u00e1i b\u00ecnh Thi\u00ean qu\u1ed1c th\u1ea5t b\u1ea1i.\tB. cu\u1ed9c Duy T\u00e2n M\u1eadu Tu\u1ea5t tan r\u00e3.C. phong tr\u00e0o Ngh\u0129a H\u00f2a \u0110o\u00e0n b\u1ecb \u0111\u00e0n \u00e1p.\tD. nh\u00e0 Thanh k\u00fd v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c \u0110i\u1ec1u \u01b0\u1edbc T\u00e2n S\u1eedu.", "correct_answer": "D. nh\u00e0 Thanh k\u00fd v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c \u0110i\u1ec1u \u01b0\u1edbc T\u00e2n S\u1eedu."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". Cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a n\u00f4ng d\u00e2n l\u1edbn nh\u1ea5t trong l\u1ecbch s\u1eed phong ki\u1ebfn Trung Qu\u1ed1c l\u00e0:", "answers": "A. Ho\u00e0ng S\u00e0o\t\t\tB. Th\u00e1i b\u00ecnh Thi\u00ean qu\u1ed1cC. L\u00fd T\u1ef1 Th\u00e0nh\t\tD. Tr\u1ea7n Th\u1eafng, Ng\u00f4 Qu\u1ea3ng", "correct_answer": "B. Th\u00e1i b\u00ecnh Thi\u00ean qu\u1ed1c"}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". Trung Qu\u1ed1c \u0111\u1ed3ng minh H\u1ed9i l\u00e0 ch\u00ednh \u0110\u1ea3ng c\u1ee7a giai c\u1ea5p ", "answers": "A. t\u01b0 s\u1ea3n.\t\tB. n\u00f4ng d\u00e2n.\t\tC. c\u00f4ng nh\u00e2n.\t\tD. ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n.", "correct_answer": "A. t\u01b0 s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o \u0111\u00e3 ch\u00e2m ng\u00f2i cho cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng T\u00e2n H\u1ee3i n\u0103m 1911 \u1edf Trung Qu\u1ed1c? ", "answers": "A. \u0110\u1ed3ng minh h\u1ed9i ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng kh\u1edfi ngh\u0129a \u1edf V\u0169 X\u01b0\u01a1ng.B. T\u00f4n Trung S\u01a1n th\u00f4ng qua C\u01b0\u01a1ng l\u0129nh ch\u00ednh tr\u1ecb c\u1ee7a \u0110\u1ed3ng minh h\u1ed9i.C. Ch\u00ednh quy\u1ec1n M\u00e3n Thanh ra s\u1eafc l\u1ec7nh \u201cQu\u1ed1c h\u1eefu h\u00f3a \u0111\u01b0\u1eddng s\u1eaft\u201d.D. Ch\u00ednh quy\u1ec1n M\u00e3n Thanh k\u00fd \u0111i\u1ec1u \u01b0\u1edbc T\u00e2n S\u1eedu v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c.", "correct_answer": "C. Ch\u00ednh quy\u1ec1n M\u00e3n Thanh ra s\u1eafc l\u1ec7nh \u201cQu\u1ed1c h\u1eefu h\u00f3a \u0111\u01b0\u1eddng s\u1eaft\u201d."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". M\u1ee5c ti\u00eau c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c Trung Qu\u1ed1c \u0111\u1ed3ng minh h\u1ed9i l\u00e0", "answers": "A. d\u00e2n t\u1ed9c \u0111\u1ed9c l\u1eadp, d\u00e2n quy\u1ec1n t\u1ef1 do, d\u00e2n sinh h\u1ea1nh ph\u00fac.B. t\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0o c\u00e1c \u0111\u1ea1i s\u1ee9 qu\u00e1n n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i \u1edf Trung Qu\u1ed1c.C. \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 \u0111\u1ebf qu\u1ed1c l\u00e0 ch\u1ee7 y\u1ebfu, \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 phong ki\u1ebfn M\u00e3n Thanh.D. \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 M\u00e3n Thanh, kh\u00f4i ph\u1ee5c Trung Hoa, th\u00e0nh l\u1eadp d\u00e2n qu\u1ed1c.", "correct_answer": "D. \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 M\u00e3n Thanh, kh\u00f4i ph\u1ee5c Trung Hoa, th\u00e0nh l\u1eadp d\u00e2n qu\u1ed1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". T\u00f4n Trung S\u01a1n v\u00e0 t\u1ed5 ch\u1ee9c Trung Qu\u1ed1c \u0111\u1ed3ng minh h\u1ed9i l\u00e0 \u0111\u1ea1i di\u1ec7n ti\u00eau bi\u1ec3u cho phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng theo khuynh h\u01b0\u1edbng", "answers": "A. v\u00f4 s\u1ea3n.\t\tB. d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n.\tC. phong ki\u1ebfn.\t\tD. ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n.", "correct_answer": "B. d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". Ng\u00e0y 29/12/1911 g\u1eafn v\u1edbi s\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o sau \u0111\u00e2y trong cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng T\u00e2n H\u1ee3i?", "answers": "A. Ch\u00ednh quy\u1ec1n M\u00e3n Thanh ra s\u1eafc l\u1ec7nh \u201cQu\u1ed1c h\u1eefu h\u00f3a \u0111\u01b0\u1eddng s\u1eaft\u201d.B. \u0110\u1ed3ng minh h\u1ed9i ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng kh\u1edfi ngh\u0129a \u1edf V\u0169 X\u01b0\u01a1ng.C. Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0111\u1ea1i h\u1ed9i h\u1ecdp \u1edf Nam Kinh.D. Vi\u00ean Th\u1ebf Kh\u1ea3i tuy\u00ean th\u1ec7 nh\u1eadm ch\u1ee9c \u0110\u1ea1i T\u1ed5ng th\u1ed1ng.", "correct_answer": "C. Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0111\u1ea1i h\u1ed9i h\u1ecdp \u1edf Nam Kinh."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". Hi\u1ebfn ph\u00e1p l\u00e2m th\u1eddi c\u1ee7a Trung Hoa d\u00e2n qu\u1ed1c \u0111\u00e3 th\u00f4ng qua n\u1ed9i dung ", "answers": "A. c\u00f4ng nh\u1eadn quy\u1ec1n b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng, quy\u1ec1n t\u1ef1 do d\u00e2n ch\u1ee7 c\u1ee7a m\u1ecdi c\u00f4ng d\u00e2n.B. th\u1ef1c hi\u1ec7n quy\u1ec1n b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng v\u1ec1 ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t cho d\u00e2n c\u00e0y.C. \u00e9p bu\u1ed9c vua Thanh ph\u1ea3i tho\u00e1i v\u1ecb.D. Vi\u00ean Th\u1ebf Kh\u1ea3i nh\u1eadm ch\u1ee9c T\u1ed5ng th\u1ed1ng Trung Hoa D\u00e2n qu\u1ed1c.", "correct_answer": "A. c\u00f4ng nh\u1eadn quy\u1ec1n b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng, quy\u1ec1n t\u1ef1 do d\u00e2n ch\u1ee7 c\u1ee7a m\u1ecdi c\u00f4ng d\u00e2n."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". \u0110\u1ec9nh cao c\u1ee7a phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng \u0111\u1ebf qu\u1ed1c, ch\u1ed1ng phong ki\u1ebfn c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Trung Qu\u1ed1c l\u00e0", "answers": "A. kh\u1edfi ngh\u0129a Th\u00e1i B\u00ecnh Thi\u00ean qu\u1ed1c.\t\tB. cu\u1ed9c Duy T\u00e2n M\u1eadu Tu\u1ea5t.C. phong tr\u00e0o Ngh\u0129a H\u00f2a \u0110o\u00e0n.\t\tD. c\u00e1ch m\u1ea1ng T\u00e2n H\u1ee3i 1911.", "correct_answer": "D. c\u00e1ch m\u1ea1ng T\u00e2n H\u1ee3i 1911."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng l\u00e3nh \u0111\u1ea1o cu\u1ed9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng Duy T\u00e2n M\u1eadu Tu\u1ea5t \u1edf Trung Qu\u1ed1c l\u00e0", "answers": "A. t\u01b0 s\u1ea3n.\t\t\t\tB. v\u00f4 s\u1ea3n.\t\tC. tr\u00ed th\u1ee9c phong ki\u1ebfn ti\u1ebfn b\u1ed9.\tD. v\u0103n th\u00e2n, s\u0129 phu phong ki\u1ebfn.", "correct_answer": "C. tr\u00ed th\u1ee9c phong ki\u1ebfn ti\u1ebfn b\u1ed9."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n then ch\u1ed1t d\u1eabn \u0111\u1ebfn cu\u1ed9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng Duy T\u00e2n M\u1eadu Tu\u1ea5t (1898) b\u1ecb th\u1ea5t b\u1ea1i l\u00e0", "answers": "A. phong tr\u00e0o ph\u00e1t tri\u1ec3n ch\u1ee7 y\u1ebfu trong c\u00e1c t\u1ea7ng l\u1edbp tr\u00ed th\u1ee9c phong ki\u1ebfn ti\u1ebfn b\u1ed9.B. v\u1ea5p ph\u1ea3i s\u1ef1 ch\u1ed1ng \u0111\u1ed1i m\u1ea1nh m\u1ebd c\u1ee7a ph\u00e1i th\u1ee7 c\u1ef1u trong giai c\u1ea5p phong ki\u1ebfn.C. b\u1ecb Th\u00e1i h\u1eadu T\u1eeb Hi l\u00e0m cu\u1ed9c ch\u00ednh bi\u1ebfn.D. kh\u00f4ng d\u1ef1a v\u00e0o l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng nh\u00e2n d\u00e2n m\u00e0 ch\u1ee7 y\u1ebfu d\u1ef1a v\u00e0o quan l\u1ea1i, s\u0129 phu c\u00f3 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng ti\u00ean ti\u1ebfn.", "correct_answer": "D. kh\u00f4ng d\u1ef1a v\u00e0o l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng nh\u00e2n d\u00e2n m\u00e0 ch\u1ee7 y\u1ebfu d\u1ef1a v\u00e0o quan l\u1ea1i, s\u0129 phu c\u00f3 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng ti\u00ean ti\u1ebfn."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". \u0110\u00e2u kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 m\u1ee5c ti\u00eau \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a phong tr\u00e0o Ngh\u0129a H\u00f2a \u0110o\u00e0n \u1edf Trung Qu\u1ed1c?", "answers": "A. Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn M\u00e3n Thanh.\t\t        B. Ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c.C. T\u1ea5n c\u00f4ng c\u00e1c s\u1ee9 qu\u00e1n n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i \u1edf B\u1eafc kinh.  D. T\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0o li\u00ean qu\u00e2n 8 n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c \u1edf B\u1eafc Kinh.", "correct_answer": "A. Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn M\u00e3n Thanh."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n kh\u00e1ch quan d\u1eabn \u0111\u1ebfn s\u1ef1 th\u1ea5t b\u1ea1i c\u1ee7a phong tr\u00e0o Ngh\u0129a H\u00f2a \u0110o\u00e0n \u1edf Trung Qu\u1ed1c l\u00e0", "answers": "A. thi\u1ebfu s\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o th\u1ed1ng nh\u1ea5t.\t\tB. phong tr\u00e0o thi\u1ebfu v\u0169 kh\u00ed.C. giai c\u1ea5p n\u00f4ng d\u00e2n c\u00f2n h\u1ea1n ch\u1ebf.\t\tD. l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ch\u00eanh l\u1ec7ch, k\u1ebb th\u00f9 m\u1ea1nh.", "correct_answer": "D. l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ch\u00eanh l\u1ec7ch, k\u1ebb th\u00f9 m\u1ea1nh."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c Hi\u1ebfn ph\u00e1p l\u00e2m th\u1eddi Trung Hoa D\u00e2n qu\u1ed1c th\u00f4ng qua t\u1ea1i k\u1ef3 h\u1ecdp c\u1ee7a Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0110\u1ea1i h\u1ed9i?", "answers": "A. C\u00f4ng nh\u1eadn quy\u1ec1n b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng c\u1ee7a m\u1ecdi c\u00f4ng d\u00e2n.B. Th\u1ef1c hi\u1ec7n quy\u1ec1n b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng v\u1ec1 ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t cho d\u00e2n c\u00e0y.C. C\u00f4ng nh\u1eadn quy\u1ec1n t\u1ef1 do d\u00e2n ch\u1ee7 c\u1ee7a m\u1ecdi c\u00f4ng d\u00e2n.D. C\u00f4ng nh\u1eadn quy\u1ec1n b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng v\u00e0 t\u1ef1 do c\u1ee7a m\u1ecdi c\u00f4ng d\u00e2n.", "correct_answer": "B. Th\u1ef1c hi\u1ec7n quy\u1ec1n b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng v\u1ec1 ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t cho d\u00e2n c\u00e0y."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". M\u1ee5c ti\u00eau \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a C\u00e1ch m\u1ea1ng T\u00e2n H\u1ee3i n\u0103m 1911 \u1edf Trung Qu\u1ed1c l\u00e0", "answers": "A. \u0111\u00e1nh \u0111u\u1ed5i \u0111\u1ebf qu\u1ed1c, kh\u00f4i ph\u1ee5c Trung HoaB. c\u1ea3i c\u00e1ch Trung Qu\u1ed1c \u0111\u1ec3 c\u1ee9u v\u00e3n t\u00ecnh th\u1ebf C. \u0111\u00e1nh \u0111\u1ebf qu\u1ed1c \u0111\u1ec3 th\u00e0nh l\u1eadp D\u00e2n qu\u1ed1c.D. \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 phong ki\u1ebfn M\u00e3n Thanh, kh\u00f4i ph\u1ee5c n\u01b0\u1edbc Trung Hoa", "correct_answer": "D. \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 phong ki\u1ebfn M\u00e3n Thanh, kh\u00f4i ph\u1ee5c n\u01b0\u1edbc Trung Hoa"}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". Th\u1ef1c ch\u1ea5t s\u1eafc l\u1ec7nh \u201cQu\u1ed1c h\u1eefu h\u00f3a \u0111\u01b0\u1eddng s\u1eaft\u201d c\u1ee7a ch\u00ednh quy\u1ec1n M\u00e3n Thanh l\u00e0", "answers": "A. N\u1eafm \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n v\u1ec1 kinh doanh \u0111\u01b0\u1eddng s\u1eaft.B. Trao quy\u1ec1n kinh doanh \u0111\u01b0\u1eddng s\u1eaft cho l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng t\u01b0 s\u1ea3n trung Qu\u1ed1c.C. Trao quy\u1ec1n kinh doanh \u0111\u01b0\u1eddng s\u1eaft cho c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c, b\u00e1n r\u1ebb quy\u1ec1n l\u1ee3i d\u00e2n t\u1ed9c.D. T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n d\u00e2n t\u1ed9c Trung Qu\u1ed1c ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf.", "correct_answer": "C. Trao quy\u1ec1n kinh doanh \u0111\u01b0\u1eddng s\u1eaft cho c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c, b\u00e1n r\u1ebb quy\u1ec1n l\u1ee3i d\u00e2n t\u1ed9c."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". M\u1ee5c ti\u00eau \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Trung Qu\u1ed1c t\u1eeb gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ef7 XIX \u0111\u1ebfn \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ef7 XX l\u00e0 ", "answers": "A. ch\u1ed1ng \u0111\u1ebf qu\u1ed1c.\t\t\t\t\tB. phong ki\u1ebfn.C. ch\u1ed1ng \u0111\u1ebf qu\u1ed1c, phong ki\u1ebfn.\t\t\tD. li\u00ean qu\u00e2n 8 n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c.", "correct_answer": "C. ch\u1ed1ng \u0111\u1ebf qu\u1ed1c, phong ki\u1ebfn."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". \u0110i\u1ec3m m\u1edbi c\u1ee7a phong tr\u00e0o Ng\u0169 T\u1ee9 so v\u1edbi phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Trung Qu\u1ed1c gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ec9 XIX \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ec9 XX? ", "answers": "A. Ch\u1ecbu \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a M\u00e1c \u2013 L\u00eanin.    B. Th\u00e0nh l\u1eadp \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u1ee7a giai c\u1ea5p v\u00f4 s\u1ea3n.C. Do \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n l\u00e3nh \u0111\u1ea1o.\t\t        D. C\u00f3 s\u1ef1 tham gia c\u1ee7a giai c\u1ea5p c\u00f4ng nh\u00e2n.", "correct_answer": "D . C\u00f3 s\u1ef1 tham gia c\u1ee7a giai c\u1ea5p c\u00f4ng nh\u00e2n."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ". \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng th\u1ec3 hi\u1ec7n \u0111\u00fang m\u1ee5c ti\u00eau ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c Trung Qu\u1ed1c \u0110\u1ed3ng minh h\u1ed9i?", "answers": "A. \u0110\u00e1nh \u0111\u1ed5 M\u00e3n Thanh\t\t\tB. T\u1ea5n c\u00f4ng t\u00f4 gi\u1edbi c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c t\u1ea1i Trung Qu\u1ed1cC. Kh\u00f4i ph\u1ee5c Trung Hoa, th\u00e0nh l\u1eadp d\u00e2n qu\u1ed1c     D. Th\u1ef1c hi\u1ec7n quy\u1ec1n b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng v\u1ec1 ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t cho d\u00e2n c\u00e0y", "correct_answer": "B. T\u1ea5n c\u00f4ng t\u00f4 gi\u1edbi c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c t\u1ea1i Trung Qu\u1ed1c"}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ". \u0110i\u1ec3m kh\u00e1c bi\u1ec7t v\u1ec1 \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u1ee7a phong tr\u00e0o Ng\u0169 T\u1ee9 so v\u1edbi c\u00e1ch m\u1ea1ng T\u00e2n H\u1ee3i n\u0103m 1911 \u1edf Trung Qu\u1ed1c? ", "answers": "A. \u0110\u1ebf qu\u1ed1c\tB. \u0110\u1ebf Qu\u1ed1c v\u00e0 phong ki\u1ebfn        C. Phong ki\u1ebfn\tD. T\u01b0 s\u1ea3n ph\u1ea3n \u0111\u1ed9ng ", "correct_answer": "B. \u0110\u1ebf Qu\u1ed1c v\u00e0 phong ki\u1ebfn"}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ": T\u00ednh ch\u1ea5t c\u1ee7a cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh th\u1ee9 nh\u1ea5t ", "answers": "A. phi ngh\u0129a thu\u1ed9c v\u1ec1 phe Li\u00ean Minh\t\t\tB. phi ngh\u0129a thu\u1ed9c v\u1ec1 phe hi\u1ec7p \u01b0\u1edbcC. ch\u00ednh ngh\u0129a v\u1ec1 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc thu\u1ed9c \u0111\u1ecba\t\t\tD. chi\u1ebfn tranh \u0111\u1ebf qu\u1ed1c x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c phi ngh\u0129a", "correct_answer": "D. chi\u1ebfn tranh \u0111\u1ebf qu\u1ed1c x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c phi ngh\u0129a"}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ": Trong giai \u0111o\u1ea1n th\u1ee9 nh\u1ea5t c\u1ee7a chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t, \u01b0u th\u1ebf thu\u1ed9c v\u1ec1:", "answers": "A. Phe Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc \t\t\tB. Phe li\u00ean minhC. Phe tr\u1ee5c ph\u00e1t x\u00edt\t\tD. Kh\u00f4ng thu\u1ed9c v\u1ec1 b\u00ean n\u00e0o c\u1ea3.", "correct_answer": "D. Kh\u00f4ng thu\u1ed9c v\u1ec1 b\u00ean n\u00e0o c\u1ea3."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ": Cu\u00f4\u0301i th\u00ea\u0301 ki\u0309 XIX \u0111\u00e2\u0300u th\u00ea\u0301 ki\u0309 XX, y\u1ebfu t\u1ed1 n\u00e0o \u0111\u00e3 l\u00e0m thay \u0111\u1ed5i s\u00e2u s\u1eafc so s\u00e1nh l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c", "answers": "A. S\u1ef1 pha\u0301t tri\u00ea\u0309n m\u1ea1nh v\u1ec1 kinh t\u00ea\u0301, chi\u0301nh tri\u0323\tB. Pha\u0301t tri\u00ea\u0309n kh\u00f4ng \u0111\u00f4\u0300ng \u0111\u00ea\u0300u v\u00ea\u0300 kinh t\u00ea\u0301, chi\u0301nh tri\u0323C. Ch\u00e2\u0323m pha\u0301t tri\u00ea\u0309n v\u1ec1 kinh t\u00ea\u0301, chi\u0301nh tri\u0323\t\tD. S\u1ef1 pha\u0301t tri\u00ea\u0309n v\u00ea\u0300 qu\u00e2n s\u01b0\u0323, thu\u00f4\u0323c \u0111i\u0323a ", "correct_answer": "A. S\u1ef1 pha\u0301t tri\u00ea\u0309n m\u1ea1nh v\u1ec1 kinh t\u00ea\u0301, chi\u0301nh tri\u0323"}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". M\u01a1\u0309 \u0111\u00e2\u0300u chi\u00ea\u0301n tranh th\u00ea\u0301 gi\u01a1\u0301i th\u01b0\u0301 nh\u00e2\u0301t, \u0110\u01b0\u0301c d\u1ef1 \u0111\u1ecbnh \u0111\u00e1nh ch\u1edbp nho\u00e1ng \u0111\u1ec3 ", "answers": "A. \u0110a\u0301nh ba\u0323i Pha\u0301p\tB. \u0110a\u0301nh ba\u0323i Anh\tC. \u0110a\u0301nh ba\u0323i Nga\t\tD. Chi\u00ea\u0301m ca\u0309 Ch\u00e2u \u00c2u", "correct_answer": "A. \u0110a\u0301nh ba\u0323i Pha\u0301p"}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ": Tham gia v\u00e0o chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t, M\u0129 \u0111\u00e3 vi\u1ec7n v\u00e0o l\u00ed do n\u00e0o tuy\u00ean \u0111\u1ec3 chi\u1ebfn v\u1edbi \u0110\u1ee9c ", "answers": "A. \u0110\u01b0\u0301c th\u00e2\u0301t ba\u0323i \u01a1\u0309 chi\u00ea\u0301n tr\u01b0\u01a1\u0300ng T\u00e2y \u00c2u\t\tB. \u0110\u01b0\u0301c ki\u0301 ho\u0300a \u01b0\u01a1\u0301c v\u01a1\u0301i NgaC. Nga r\u00fat kh\u1ecfi chi\u1ebfn tranh\t\tD. Ta\u0300u ng\u00e2\u0300m \u0110\u01b0\u0301c vi pha\u0323m quy\u00ea\u0300n t\u01b0\u0323 do th\u01b0\u01a1ng ma\u0323i tr\u00ean bi\u00ea\u0309n. ", "correct_answer": "D. Ta\u0300u ng\u00e2\u0300m \u0110\u01b0\u0301c vi pha\u0323m quy\u00ea\u0300n t\u01b0\u0323 do th\u01b0\u01a1ng ma\u0323i tr\u00ean bi\u00ea\u0309n."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": " . La-ph\u00f4ng-ten l\u00e0 nh\u00e0 ng\u1ee5 ng\u00f4n c\u1ed5 \u0111i\u1ec3n n\u01b0\u1edbc n\u00e0o ?", "answers": "A. Anh\tB. Ph\u00e1p\tC. \u0110\u1ee9c\t\t\t\tD. Nga", "correct_answer": "B . Ph\u00e1p"}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". Ai l\u00e0 \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u xu\u1ea5t s\u1eafc cho n\u1ec1n bi k\u1ecbch c\u1ed5 \u0111i\u1ec3n Ph\u00e1p th\u1ebf k\u1ef7 XVII?", "answers": "A. Cooc-n\u00e2y\tB. La-ph\u00f4ng-ten\t\tC. M\u00f4-li-e\t\tD. V\u00edc-to Huy-g\u00f4", "correct_answer": "A . Cooc-n\u00e2y"}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". Nh\u00e0 so\u1ea1n nh\u1ea1c thi\u00ean t\u00e0i ng\u01b0\u1eddi \u0110\u1ee9c trong bu\u1ed5i \u0111\u1ea7u th\u1eddi c\u1eadn \u0111\u1ea1i l\u00e0", "answers": "A. M\u00f4-da\tB. Trai-c\u1ed1p-xki\t\tC. B\u00e9t-to-ven\t\t\tD. Pi-c\u00e1t-x\u00f4", "correct_answer": "C . B\u00e9t-to-ven"}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". Nh\u00e0 v\u0103n ti\u00eau bi\u1ec3u cho n\u1ec1n v\u0103n h\u1ecdc Ph\u00e1p th\u1ebf k\u1ec9 XIX- XX l\u00e0", "answers": "A. L\u00e9p-t\u00f4n-xt\u00f4i\tB.V\u00edch-to Huy-g\u00f4\t\tC. L\u1ed7 T\u1ea5n \t\tD. M\u00e1c Tu\u00ean", "correct_answer": "B .V\u00edch-to Huy-g\u00f4"}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". T\u00e1c ph\u1ea9m n\u1ed5i ti\u1ebfng c\u1ee7a nh\u00e0 v\u0103n L\u00e9p-t\u00f4n-xt\u00f4i l\u00e0", "answers": "A. \"Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kh\u1ed1n kh\u1ed5\u201d.         B. \"Nh\u1eefng cu\u1ed9c phi\u00eau l\u01b0u c\u1ee7a Tom Xoay-\u01a1\"C. \"Chi\u1ebfn tranh v\u00e0 h\u00f2a b\u00ecnh\u201d.        D. \"Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi I-n\u00f4-x\u0103ng \u0111i du l\u1ecbch\"", "correct_answer": "C . \"Chi\u1ebfn tranh v\u00e0 h\u00f2a b\u00ecnh\u201d."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". Nh\u1eefng b\u1ea3n giao h\u01b0\u1edfng n\u1ed5i ti\u1ebfng s\u1ed1 3, s\u1ed1 5, s\u1ed1 9 c\u1ee7a nh\u00e0 so\u1ea1n nh\u1ea1c ", "answers": "A. M\u00f4- da.                      B. B\u00e9t- t\u00f4-ven.\tC. Trai- c\u1ed1p- xki.           D. S\u00f4- panh.", "correct_answer": "B . B\u00e9t- t\u00f4-ven."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". Bu\u1ed5i \u0111\u1ea7u th\u1eddi C\u1eadn \u0111\u1ea1i, nh\u1eefng ng\u00e0nh n\u00e0o c\u00f3 vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng trong t\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0o th\u00e0nh tr\u00ec c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn ?", "answers": "A. V\u0103n h\u1ecdc, ngh\u1ec7 thu\u1eadt, t\u01b0 t\u01b0\u1edfng.                  B. Ngh\u1ec7 thu\u1eadt , \u00e2m nh\u1ea1c, m\u0129 thu\u1eadt.C. T\u01b0 t\u01b0\u1edfng, t\u00f4n gi\u00e1o, v\u0103n h\u1ecdc.                      D. Ngh\u1ec7 thu\u1eadt, \u00e2m nh\u1ea1c, h\u1ed9i h\u1ecda.", "correct_answer": "A . V\u0103n h\u1ecdc, ngh\u1ec7 thu\u1eadt, t\u01b0 t\u01b0\u1edfng."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". Th\u1eddi C\u1eadn \u0111\u1ea1i, \u1edf ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng , qu\u1ed1c gia n\u00e0o \u0111\u00e3 xu\u1ea5t hi\u1ec7n nhi\u1ec1u nh\u00e0 v\u0103n h\u00f3a l\u1edbn ?", "answers": "A. \u1ea4n \u0110\u1ed9.                       B. Nh\u1eadt B\u1ea3n.\tC. Trung Qu\u1ed1c.               D. H\u00e0n Qu\u1ed1c.", "correct_answer": "C. Trung Qu\u1ed1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". Ai l\u00e0 \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u xu\u1ea5t s\u1eafc cho n\u1ec1n h\u00e0i k\u1ecbch c\u1ed5 \u0111i\u1ec3n Ph\u00e1p ?", "answers": "A. Cooc-n\u00e2y.\tB. La-ph\u00f4ng-ten.\t\tC. V\u00edch-to Huy-g\u00f4.\t\t\tD. M\u00f4-li-e.", "correct_answer": "Khong co dap an"}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". C\u00e2u truy\u1ec7n ng\u1ee5 ng\u00f4n \u201cCon c\u00e1o v\u00e0 ch\u00f9m nho\u201d l\u00e0 s\u00e1ng t\u00e1c c\u1ee7a ai ?", "answers": "A. La- phong-ten.            B. Ru- x\u00f4.\tC. Von- te.                     D. M\u00f4ng-tex-ki-\u01a1.", "correct_answer": "A . La- phong-ten."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". An- \u0111\u00e9c-xen l\u00e0 nh\u00e0 v\u0103n n\u1ed5i ti\u1ebfng c\u1ee7a qu\u1ed1c gia n\u00e0o ?", "answers": "A. N\u01b0\u1edbc Anh.                 B. N\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p.\tC. N\u01b0\u1edbc Nga.                 D. \u0110an M\u1ea1ch. ", "correct_answer": "D . \u0110an M\u1ea1ch."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". Nh\u00e0 th\u01a1 t\u00ecnh n\u1ed5i ti\u1ebfng c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Nga bu\u1ed5i \u0111\u1ea7u th\u1eddi c\u1eadn \u0111\u1ea1i l\u00e0 ai ?", "answers": "A. Pu- skin.                     B. V\u00edch-to Huy-g\u00f4.\tC. Ra-bin-\u0111ra-n\u00e1t Ta-go.            D. H\u00f4-x\u00ea Ri-dan.", "correct_answer": "A. Pu- skin."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". L\u00f4- m\u00f4- n\u00f4- x\u1ed1p l\u00e0 nh\u00e0 b\u00e1c h\u1ecdc n\u1ed5i ti\u1ebfng c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc n\u00e0o ?", "answers": "A. Anh.                  B. Nga. \tC. Ph\u00e1p.                   D. \u0110\u1ee9c.", "correct_answer": "B . Nga."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". V\u1edf bal\u00ea \u201cH\u1ed3 thi\u00ean nga\u201d l\u00e0 s\u00e1ng t\u00e1c c\u1ee7a ai ?", "answers": "A. M\u00f4- da.                          B. B\u00e9t- t\u00f4-ven.\tC. Trai- c\u1ed1p- xki.                  D. S\u00f4- panh.", "correct_answer": "C . Trai- c\u1ed1p- xki."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c L\u00ea- nin \u0111\u00e1nh gi\u00e1 l\u00e0 \u201ct\u1ea5m g\u01b0\u01a1ng ph\u1ea3n chi\u1ebfu c\u00e1ch m\u1ea1ng Nga\u201d ?", "answers": "A. L\u00e9p-t\u00f4n-xt\u00f4i.\tB.V\u00edch-to Huy-g\u00f4.\t\tC. M\u00e1c-xim Gooc-ki. \t\t\tD. M\u00e1c Tu\u00ean.", "correct_answer": "A . L\u00e9p-t\u00f4n-xt\u00f4i.B.V\u00edch-to Huy-g\u00f4."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". T\u01b0 t\u01b0\u1edfng \u201cTri\u1ebft h\u1ecdc \u00c1nh s\u00e1ng\u201d th\u1ebf k\u1ec9 XVII- XVIII c\u00f3 t\u00e1c d\u1ee5ng g\u00ec ?", "answers": "A. D\u1ecdn \u0111\u01b0\u1eddng cho c\u00e1ch m\u1ea1ng Ph\u00e1p 1789 th\u1eafng l\u1ee3i.\t\tB. K\u00ecm h\u00e3m C\u00e1ch m\u1ea1ng Ph\u00e1p ph\u00e1t tri\u1ec3n.C. K\u00eau g\u1ecdi m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ea5u tranh b\u1eb1ng v\u0169 l\u1ef1c.                    D. H\u1ea1n ch\u1ebf \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a t\u01b0 t\u01b0\u1edfng phong ki\u1ebfn.", "correct_answer": "A . D\u1ecdn \u0111\u01b0\u1eddng cho c\u00e1ch m\u1ea1ng Ph\u00e1p 1789 th\u1eafng l\u1ee3i."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". Tr\u00e0o l\u01b0u \u201cTri\u1ebft h\u1ecdc \u00c1nh s\u00e1ng\u201d th\u1ebf k\u1ec9 XVII- XVIII \u0111\u00e3 s\u1ea3n sinh ra nh\u1eefng nh\u00e0 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng ", "answers": "A. Xanh- xi-m\u00f4ng, R\u00fat \u2013x\u00f4, V\u00f4n- te.\tB. Phu- ri- \u00ea, V\u00f4n- te, \u00d4- oen. C. M\u00f4ng- te- xki-\u01a1, R\u00fat-x\u00f4, V\u00f4n- te.\tD. V\u00f4n- te, M\u00f4ng- te-xki-\u01a1, \u00d4- oen.", "correct_answer": "C . M\u00f4ng- te- xki-\u01a1, R\u00fat-x\u00f4, V\u00f4n- te."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". Nh\u00e0 th\u01a1 n\u1ed5i ti\u1ebfng \u1edf Ph\u00e1p th\u1ebf k\u1ec9 XVII l\u00e0 ai?", "answers": "A. M\u00f4-li-e.\tB. Pu-skin.\t\tC. Ban-d\u1eafc.\t\t\tD. La-ph\u00f4ng \u2013ten.", "correct_answer": "D . La-ph\u00f4ng \u2013ten."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". Hai t\u00e1c ph\u1ea9m n\u1ed5i ti\u1ebfng \u201cNh\u00e0 th\u1edd \u0110\u1ee9c B\u00e0 Pa-ri\u201d v\u00e0 \u201cNh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kh\u1ed1n kh\u1ed5\u201d c\u1ee7a t\u00e1c gi\u1ea3 n\u00e0o?    ", "answers": "A. Ban-d\u1eafc.\tB. V\u00edch-to Huy-g\u00f4.\tC. L\u00e9p T\u00f4n-xt\u00f4i.\t\tD. M\u00e1c-xim Gooc-ki.", "correct_answer": "B . V\u00edch-to Huy-g\u00f4."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". T\u00e1c ph\u1ea9m n\u1ed5i ti\u1ebfng \u201cAQ ch\u00ednh truy\u1ec7n\u201d c\u1ee7a nh\u00e0 v\u0103n n\u00e0o?", "answers": "A. H\u00f4-x\u00ea M\u00e1c-ti.\tB. L\u1ed7 T\u1ea5n.\t\tC. H\u00f4-x\u00ea Ri-\u0111an\t\t.D. L\u00e9p T\u00f4n-xt\u00f4i.", "correct_answer": "B . L\u1ed7 T\u1ea5n."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ". Trong s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n chung c\u1ee7a v\u0103n h\u00f3a ch\u00e2u \u00c2u th\u1eddi c\u1eadn \u0111\u1ea1i \u0111\u00e3 xu\u1ea5t hi\u1ec7n m\u1ed9t thi\u00ean t\u00e0i B\u00e9t-t\u00f4-ven. \u00d4ng l\u00e0 ai?", "answers": "A. Nh\u00e0 v\u0103n v\u0129 \u0111\u1ea1i ng\u01b0\u1eddi \u00c1o.\t\t\tB. Nh\u00e0 bi k\u1ecbch n\u1ed5i ti\u1ebfng ng\u01b0\u1eddi Ph\u00e1p.C. Nh\u00e0 so\u1ea1n nh\u1ea1c thi\u00ean t\u00e0i ng\u01b0\u1eddi \u0110\u1ee9c.\tD. Nh\u00e0 h\u1ecda s\u0129 n\u1ed5i ti\u1ebfng ng\u01b0\u1eddi Ba Lan.", "correct_answer": "C . Nh\u00e0 so\u1ea1n nh\u1ea1c thi\u00ean t\u00e0i ng\u01b0\u1eddi \u0110\u1ee9c."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ". Trong b\u1ed1i c\u1ea3nh l\u1ecbch s\u1eed t\u1eeb gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ec9 XVI \u0111\u1ebfn cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0", "answers": "A. bu\u1ed5i \u0111\u1ea7u th\u1eddi c\u1eadn \u0111\u1ea1i.\t\tB. k\u1ebft th\u00fac th\u1eddi c\u1eadn \u0111\u1ea1i.C. trung k\u00ec th\u1eddi c\u1eadn \u0111\u1ea1i.\t\tD. bu\u1ed5i \u0111\u1ea7u th\u1eddi hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i.", "correct_answer": "A . bu\u1ed5i \u0111\u1ea7u th\u1eddi c\u1eadn \u0111\u1ea1i."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ". T\u1eeb gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ec9 XIX \u0111\u1ebfn \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ec9 XX l\u00e0 th\u1eddi k\u00ec \u0111\u00e1nh d\u1ea5u", "answers": "A. s\u1ef1 kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn.\t\t\tB. s\u1ef1 th\u1eafng th\u1ebf c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n. C. s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u1ef1c d\u00e2n ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y.\tD. s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn.", "correct_answer": "B . s\u1ef1 th\u1eafng th\u1ebf c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ". Nh\u00e0 v\u0103n h\u00f3a l\u1edbn c\u1ee7a \u1ea4n \u0110\u1ed9 \u0111\u1ea1t gi\u1ea3i N\u00f4 ben n\u0103m 1913 l\u00e0 ai?", "answers": "A. L\u1ed7 T\u1ea5n.\tB. Ta go.\t\tC. H\u00f4-x\u00ea Ri-\u0111an. \t\tD. H\u00f4-x\u00ea M\u00e1c-ti.", "correct_answer": "B . Ta go."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ". \u1ede Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 nh\u00e0 b\u00e1c h\u1ecdc n\u00e0o n\u1ed5i ti\u1ebfng trong th\u1ebf k\u1ec9 XVIII?", "answers": "A. L\u00ea H\u1eefu Tr\u00e1c.\tB. Nguy\u1ec5n Tr\u01b0\u1eddng T\u1ed9.      \tC. L\u00ea Qu\u00fd \u0110\u00f4n.\tD. L\u00ea V\u0103n H\u01b0u.", "correct_answer": "C . L\u00ea Qu\u00fd \u0110\u00f4n."}]